張建宗：23條立法須審慎行事

2018年11月19日

張建宗：23條立法須審慎行事

張建宗昨出席活動時表示，23條立法議題屬高度爭議。

【本報訊】美國會美中經濟與安全審查委員會提交報告，認為北京干預香港事務，建議美國審視應否將香港及中國視為兩個關稅區，惹來港府激烈反駁。港美關係緊張之際，自由黨黨魁鍾國斌最快下月5日向立法會提出就《基本法》23條立法諮詢及討論的動議辯論，不單民主黨認定是火上加油，促該黨撤回動議，連特區政府對自由黨的「好意」亦不領情，署理特首張建宗昨回應指，23條立法高度爭議，必須審慎行事。

張建宗昨出席活動被記者問及自由黨提出23條立法動議辯論，他重申港府就23條立法有憲制責任，對維護國家安全及主權，不容置疑不會迴避，但他明言23條立法議題屬高度爭議，必先凝聚良好立法氣氛，強調政府需審慎行事。但他不忘補充，指任何危害國家安全行為都要針對性地處理，政府現階段不可坐視不理。

指自由黨火上加油

民主黨議員林卓廷認為張建宗說法顯見政府調節對23條立法的調子，認為是好事，指外國正擔心香港情況，而23條沒有立法逼切性，促撤回動議，「自由黨唔好火上加油啦！」

另外，本身為港區人大代表的實政圓桌立法會議員田北辰昨在港台節目《城市論壇》形容，美國國會報告談及香港人權及自由問題是「搵嚟講」。他指早前曾與美國商會交流，其間無人提及人權，「係話（美方）擔心我哋科技轉移（至內地）啫」，指美方原對「一國兩制」有信心，只是「搞唔清（中港）經濟融合去到咩地步」，認為港府要與美國政府「講清講楚」，「攞命㗎，如果（美國）取消我哋獨立關稅區」。

■記者許偉賢

上一則
上一則
無暇見領事 泛民斥小器 林鄭拒赴FCC外交酒會

下一則
下一則
西環集中營：強硬反擊美國 林鄭恐拖累中央 (季陶)

一縮就輸

國家安全重要啲
防港獨呀嘛

即刻加入附件三
forward 埋比donald trump